美財長變招 陸恐列匯率操縱國

美國財政部長米努勤表示對改變美國判斷匯率操縱的指標持開放態度，可能讓美國總統川普在對中國擴大發動貿易戰之際，有機會將中國正式列為匯率操縱國。
彭博資訊報導，米努勤可能考慮利用1988年的一項貿易法案，以貨幣操縱的廣義定義來界定貿易夥伴是否操縱匯率。另一個方式是調整一國是否進行競爭性貨幣貶值的界定標準。

美國是否會給貿易夥伴貼上匯率操縱國的標籤，取決於三項指標，此一標準的框架由國會提供，但具體門檻由財政部自行斟酌。

米努勤21日在耶路撒冷受訪時表示：「我們可能檢討是否改變判斷標準。我們一直在評估這些事。」

儘管米努勤沒有在上周發布的半年報裡將中國列為匯率操縱國，避免了升高貿易戰，但這份長達34頁的報告批判中國，凸顯美國對巨額貿易逆差的關注，且對中國不公開匯率干預作法表示「深感失望」。米努勤表示，措辭強烈是刻意為之。他說，那不是一份政治報告，而是為了彙整資訊給國會，在他的指示下，報告裡放進了更多訊息，將來還會持續不斷的這樣做。

幾個月前已經講緊，宜家仲恐緊